上網找了一些有關HKUE澳洲升學資料，希望幫到中六學生

（懶得打直接copy過嚟sor）
各位今屆嘅dse雞，相信你地考完個試，一撚定個個都仆去搵暑期工；不過如果有人叫你去太子、旺角果d地方見工，仲要落埋地鐵站接你，就要格外留神，因為有極大機會係傳銷騙局～

佢地叫你上去，會同你講一大輪野，一大輪好似好有道理、好似好岩既野，然後你就會半推半就咁上埋佢個training俾佢地洗腦，但其實，就係想你推d同學、朋友去讀佢d課程，甚至，要你 去報佢地d垃圾課程

佢地地址包括有旺角度一號（HKUE，tafeSA)
灣仔依時商業大廈（Compass College, 即係指南針大學）
等等
而呢d課程係毫無認受性，如果你入左去讀，咁就一世

推俾多d人見到 下面呢條link係舊登既，不過希望大家唔好介意

做過兩年直銷(EXG)，你問我答 - 香港高登討論區
[/quote]

我是剛讀完Yin Jin出來的學生，跟大家（F.5／Yin Jin）一樣，對升學出路很迷茫，
早前從朋友得知HKUE的課程，我就開始對這教育機構有感興趣了。
由於它能夠讓同學們在４年時間內，畢業澳洲任何一間大學，所以我非常想讀。
但心想”世界那有那麼好的事件？”，所以就開始上網找資料。

然後發現網上有幾個很差的評論，說”HKUE呃人”，”又說銜接的都是最差的學院”，”又說TAFE是差到沒人有”等等……
然後我就開始停步了，啊…究竟這機構是否真的呃人？真的很差？ 所以我找了很多資料和大家分享

首先HKUE是在澳洲政府註冊學校，但它並非正式學校，它不是自己本身不會提供課程，而且一間中介機構，
與澳洲不同院校合作的機構。

而升學流程是：首先你讀HKUE與TAFE合作的Advanced diploma（即HD），其實就是讀TAFE的HD。
（OK，問題來了。有很多人說，讀TAFE差到沒朋友，TAFE沒用的，TAFE在澳洲排名很後的。
當然如果你是讀完HD，再讀上去TAFE的學士學位就當然沒有用，差到沒朋友。
另外這張HD會在HKUE給一張，然後畢業後有一星期的遊學團去澳洲TAFE院校，再給一張TAFE的AD。）
讀TAFE的原因是HKUE利用TAFE這張HD，去銜接澳洲任何一間大學，所以並非銜接的都是最差的學院。
然後原來HKUE已經同澳洲兩間大學有合作，分別是塔斯馬尼亞和南昆士蘭大學
（分別排名12和16；世界排名55X和6XX；比city,理工低100左右）
HKUE和TAFE和兩間大學在政府規管下，已經達成共識，只要學生讀TAFE的HD合格和英語水平達IEITS 6.0以上
這兩間大學就100%收讀TAFE的HD學生。而這兩間大學已經在香港設有分校，即Top-up Degree。

另外如果你在TAFE的HD成績非常好的話，你可以透過這張HD去報讀澳洲更Top的大學。
不過當然你家庭背景要有一定能力，你HD的成績也要十分之好才可以。
（升學流程大概就是這樣）

然後就是時間和價錢，讀TAFE的HD是20個月（1.5-2年），讀Top-up Degree是（1.5-2年），即４年大學畢業。
（為何TAFE的HD只是1.5-2年？，因為TAFE HD不會浪費你時間在沒有用的科目上，例如中文，數學等對社會工作沒用的科目，
而且這20個月是沒有暑假放的。所以為何IVE要讀４年，TAFE讀２年，就是IVE有太多無聊科目，而且每年暑假超過３個月，
所以根本是香港IVE浪費學生時間，青春！選IVE的同學要考慮清楚）

而價錢上TAFE的HD以１年計當然比較貴，但因為兩年制，１年就要4萬多，兩年即9-10萬。
而計上讀大學，兩年，也是４萬多，即8-9萬。
選擇HKUE這條路就是４年大學畢業，用18-20萬。

對比起IVE的HD ４年制，有資助用13萬，沒資助用17萬，４年HD即13-17萬。
而計上IVE入本地大學的機會率是0%的話（除非你成績超級超級強），最於你也是入Top-up Degree，即兩年，8-9萬。
選擇IVE這條路就是６年大學畢業，用22-26萬。

而拿著TAFE的HD，和IVE HD對比。 在香港當然是IVE HD好。 但當然TAFE的HD是國際化。
但可能有人會說TAFE本身就是差，國際化又如何？
的確TAFE本身就像之前的樹人書院一樣，比其他大學差。但最低它已經是大專學院，大公司一般都會認識。
而且最重要的是，你讀TAFE之同時，HKUE是要求你讀英文課程考IELTS證書才能升上大學。
假設你是認真讀書的人，你考到TAFE HD和IELTS， 去對比IVE？ IVE算是什麼？
假如你是大公司的老闆，你請一個等同海外回流生，還拿著IELTS 6.0。 還是請單單一個IVE仔？
雖然見工都係睇interview，但係單以IELTS已經嬴左。你幾時見到IVE仔識講fluent english？

所以網上的無聊回覆，說HKUE差，說什麼什麼的人，請認真地找好資料，才好回覆別人。
因為這是關於學生的”時間，金錢，前途”，你的一句話就影響了學生！

我現在正就讀HKUE的英文課程Cosmo和正準備報讀該日校課程。
如果想聽HKUE講座既話, 由7月6日至30號, 每日既3-5點都有升學講座。
想聽CN我啦

推到比所有DSE雞睇到

[自資學位]做過指南針大學，你問我答

依類學店嘅傳銷手法入上面依個post睇就知
DSE同學唔好中伏 (讀同做都唔好)

以前ex做過hkue比人洗腦，之後叫我報，比500蚊面試

面試要比錢

仲有一間叫尚華，一間叫香港酒店管理學院
能大就唔多講啦

啲垃圾學店為左抬高自己嚟踏底我地I大
真係9up無極限

I大撚洗讀四年呀

呢啲仲衰撚過ive, ive都叫做有僱主識

其實入HKUE呢啲學店嘅DSE雞 真係智力有問題
咁都入去讀真係抵撚佢地死

push下

分別是塔斯馬尼亞和南昆士蘭大學
（分別排名12和16；世界排名55X和6XX；比city,理工低100左右）

唔好玩啦屌你
番到黎搵工比人笑7死咋讀啲狗屎大學
City poly 幾時排3/4 百

實況係有啲人用四年讀完呢啲課程走去重新讀asso

其他唔講啦淨係講呢段

1. IELTS 6.0係fluent English?
冇7.0都唔好話自己fluent啦

2.攞住張垃圾cert會直接比大公司HR screen out
In都冇得in
仲「見工睇interview」

3.大公司老闆係鐘意請海歸
不過人地係真名牌大學+IELTS 8.0
仲有傾幾句計就知你係咪真係出過國讀書啦

其實呢段嘢我上網cap返嚟嘅咋

留名幫推

10 年前俾個好友水左我去讀果D 溝通增長課程 (父母成鬼日話我唔識同人溝通/相處, 脾氣差, 迫我去上課), , 浪費左我10K, 果10K 我用黎炒2800 (當年2008年HSI 仲係15000點), 至今個回報仲好..........

何況大把IVE仔都有IELTS 6.0啦
6.0都拎嚟打飛機

其實呢篇野係打手文

仲未執呀間野
舊年好似上埋CCTVB

見到Tafe同Holmes 就知垃圾
真係去澳洲讀嘅都唔會揀依兩間

舊年好似尚華上左新聞透視定唔知星期日檔案

香港仲要係讀遙距
不過間撚屌仲未撚執，成日見到hkue個ig有新update，應該大把人爭住去讀

推

.

唔好再有人中伏啦

幫梨推牙

嗨酒呈

屌你個high

我仲有一個女仔電話，都係sale人入去讀hkue
好冇推出嚟？

想問下係唔係呢個？

想問下係唔係無乜認受性嫁？有fd介紹我去讀

Pish

TheWorld巴打有好多資料！唔該晒你